大公報作反：「避疫潮」之下的抗疫反思

第四波疫情持續惡化，新增確診個案連續三日“破百”，九龍灣麗晶花園第六座因爆疫而需要強制檢測。疫情沒完沒了，不少市民北上避疫，十二月頭八天，已有兩萬香港人通過深圳灣到內地，預計隨著時間推進，人數會越來越多，為深圳及內地抗疫帶來極大壓力。為了港人的健康，也為了內地抗疫大局，特區政府須更加果斷，更加堅決應對疫情。

麗晶花園疫情被指是“淘大翻版”。兩者位置靠近，大廈下水道都使用U型管，確診的住戶又都是D座，都是縱向傳播。麗晶花園疫癥的源頭來自跳舞群組，有人恰好住在涉事大廈。換言之，大廈爆疫已經多日，只不過之前未被重視而已，其間有不少人出入，隨時將疫情傳播到其他大廈及別的社區。政府現在才強檢，已是後知後覺；若僅強檢涉事大廈，放過其他大廈，則有漏檢之虞。不少市民質疑，為什麼不對整個小區都實施禁足令及強檢呢？

設想第四波疫情爆发之初，政府如果追蹤確診者的所有接觸者並實施強檢，足以切斷傳播鏈，香港就不至落到今日田地。可惜的是，香港抗疫似乎總是慢三拍，法例不配套，檢測跟不上，生活支援、隔離設施亦不足，結果是捉襟見肘，漏洞處處。

強檢姍姍來遲，而且談不上嚴格執行，但仍然有人唱反調。有“專家”聲稱，葵盛西邨爆发的是零星個案，除非確診者達到某個百分比，才需要整棟大廈強制封鎖。這種言論純屬誤導。新冠疫情是世紀疫情，傳播力極強，全球至今數千萬人感染，一百多萬人死亡，源頭不都是“0號病例”嗎？若要等到大廈確診者達到某個百分比才採取強制措施，疫情已經失控，再強制已經事倍功半。再說，預防勝於治療，這個簡單道理一般人都懂，專業人士反而不懂？

香港抗疫措施陷入放寬、收緊、再放寬、再收緊的輪迴之中，經濟民生備受打擊，而在疫苗普及之前，說不定還有第五波、第六波。相比之下，內地早已恢覆正常生活，市民出行不必戴口罩，經濟興旺，出口更是創出新紀錄，香港人紛紛北上，就是用腳投票。事實證明，全民檢測不是口號，“清零”不是口號，其他地方做得到，香港沒有理由做不到。

毋庸諱言，香港始終存在著一股破壞力量，見不得香港好。國安法落實後，街頭攬炒、議會攬炒都已失敗，唯有寄望於“疫情攬炒”，這就解釋了為何特區政府的抗疫措施總是被阻撓，內地對香港的抗疫支援總是被“抹黑”。香港不是沒有“清零”的條件，而是亂港勢力處心積慮地要維持香港半死不活的狀況，只要疫情未斷，民怨就不停爆发。特區政府必須認識到當中的危險之處，保持清醒認識。

抗疫是香港“頭等大事”，凡是其他地方證明有效的措施，香港都應該借鑒採用，香港絕對不能成為國家抗疫良好大局的“缺口”。

拉

屈穎妍又作反
大公報又作反

紫荊黨is coming to town

深黃
淺黃
中間
淺藍
深藍
紅

亂港勢力，封關不力

講到香港幾廢幾廢
又可以刷下強國鞋 話上面抗疫幾成功

支那清零，支那人都唔信

啲毒邊道黎

幫紫荊黨開路啫, 同埋方便換屆, 劇本嚟。強制全民檢疫倒數開始左....

BTW, 淘大係E座, 乜撚野又都是D座

你都識0號病人
老早封關咪無事

林奠心諗:「如果唔係你個閪蟈傳病毒落黎,我使咁辛苦?」

佢係咪想話班有錢佬係亂港份子想搵人清算佢地?

入境一定係避疫咩？
原來此文章承認港中無渡假以外的關係，可以分隔

無錯